加泰獨立對香港既啟示

肥彭講"獨立"唔會得到國際聲援
個底牌就係驚自己國家d地區獨立
今次加泰就係一個好例子
各位點睇?
利申：支持香港獨立

推

大把地方都想獨立 比你開左頭 加洲 Scotland .etc 佢地有排煩
當然無國際支持
衰啲講 各國政府都唔係好在意香港點比
支那殖民 香港人點比支那洗血 有錢賺佢
理得你死啊 香港人成日講要democracy
香港一日係支那殖民地一日都唔可能有
香港獨立成國 香港人先會有機會有民主

絕對同意你所講
我覺得雙線行車係必須
爭取民主自治最後達致獨立唔係天荒夜談
爭取民主同爭取獨立可以各有各做
係國際方面
希望香港本土派先做第一步，同加泰政府聯繫搭下關係先

外國人撐香港有民主只係為左入中國市場
獨立左冇左個橋樑打入大陸仲who fuckin care香港

再者就算外國開聲，最多未打下咀炮讉責
靠人不如靠自己

自從法國支持美國革命之後，搞到自己都大革命，呢一點嚮西方係金科玉律

近期活躍五毛
JR
民國復興
Redbaron
Warden
三色貓
newlife
優美開始
D_wade
精神錯亂最佳代表

特約五毛波台狗
阿古路

啱呀
外國只係錦上添花
唔雪中送屎已經偷笑
所以首先係要靠自己

係加泰點解咁多人支持
好中程度係因為人地500年嘅民族性好強
佢地係咪唔知好多國家唔撐？
係咪唔知西班牙政府唔畀？
明顯唔係，但佢地靠嘅係民族意志
對自己爭取嘅嘢有希望
如果係加泰你同獨立支持者講「外國唔理你」，佢地咩反應？睬你有味啦，人地500年有咩唔知？
但如果係香港講嘅話，大把香港人會傻奸奸出嚟同失敗主義撚「討論港獨可行性」

即係一句到尾
我地香港民族獨立心態未夠堅決
其實唔係可唔可行
而係想唔想

加泰羅尼亞較年輕一輩對獨立有美好憧憬，為有望實現獨立夢而雀躍，準備好為「建國」灑血；惟年長一輩則較為保守，憂慮反會促使昔日高壓統治重臨，現行的自治制度名存實亡。

年輕分離派支持者無懼中央政府的威脅，有18歲青年說為將獨立興奮和失眠。開放小學作為票站的48歲校長羅維拉亦表示做好入獄準備，已與家人備案「不要帶朱古力探監」。59歲心理輔導員朱厄尼克更對威脅一笑置之，揚言：「我一生中，一直以為獨立國家犧牲為夢想。」

中央政府大力打壓任何公投活動，包括威脅開放設施予作為票站最高可判監15年，被批儼如半世紀前的佛朗哥獨裁政府。而曾受佛朗哥獨裁洗禮的老一輩，如朱厄尼克的89歲母親就觸發當年的可怕回憶，認為若有人要對抗政府，政府會「一擁而上」圍攻。

也有當年參與過對抗佛朗哥政府的左翼分子認為，中央政府目前對公投的打壓不算甚麼，以往他們追求基本人權時甚至被警槍指着恐嚇。他們指，今次公投只是獨派政府削減公共開支後轉移視線的伎倆，而且民族主義亦不是解決問題的答案。

美國《紐約時報》/英國《衞報》

一早放棄

其實呢十幾廿年嘅獨立公投上睇到，獨立運動對爭取擴大自治權係絕對有着數
(aka. 獨派擴張會成為中間派爭取更多自治權嘅籌碼)

你以為香港獨立真係與世隔絕咩？
即使香港獨立左，都要同支那發生關係架啦
係要返香港人揸旗咁解

所以一直以來都話唔好諗住靠外國勢力

好波，老實講香港人獨立前既思想準備仲未夠
加油

yes，拉闊政治光譜

香港呢一代做唔到，就會比下一代鬧係廢中廢老，獨立不力